覺唔覺得有個完整嘅家庭真係好重要

雖然完整定破碎家庭點都有仆街父母
但來自破碎單親家庭嘅人 由細到大經歷父母離婚 偷食 對細路個影響真係可以好深遠

識幾個女人都係單親 好缺愛 好想周圍身邊所有人都鐘意佢
最重要係依種女仔都好勢利 好物質 趨炎附勢
好似芝麻人經歷左文革後 知道有錢有物質有地位先至最實際 咩親情友親愛情都冇用

依種單親家庭出身嘅女人 永遠唔識體會愛同感情
同依種女人拍拖仲衰 你唔知佢幾時搵到個條件好過你嘅人 就即刻獻身 同中国式陰道差唔多

因為係佢地眼中 咩感情愛情都唔會長久 佢地都冇依個概念 因為佢地由細到大都生長係一個俾人背叛嘅環境

啱 自細父母離婚 缺少父愛
到而家搞到我對已婚男人有種情意結

佢地都係受害者黎
細個缺愛 大個想要人地愛 係一個好自然嘅心理
至於方法好壞就見仁見智啦

所以我支持生仔要考牌 而且合格線要高

不過父母無得自己揀
所以真係都無辦法
咁佢地如果如樓主你所講咁
其實佢地都係重覆緊佢地上一輩既路
好容易估計到最後係婚姻上都係失敗收場
所以最重要係有冇自省
去明白自己做緊d乜

所以同依d人拍拖結婚要小心 好大機會悲劇重演
自己做埋主角

所以唔好生下一代就得 斷左個loop 歷史就唔會重演

識幾個係咁就幫人貼標籤，都痴拿線，
完整家庭既細路就唔會有問題咩？
大把完整家庭都係表面得張紙...

touchwood講句
林鄭蔡若蓮做你老母
cy做你老豆
諗下都恐怖
好多日本台灣美國
1x 2x歲d殺人犯
就係老豆老母迫到痴綫
識人小學除左新聞同叮噹
唔俾睇電視

家庭環境影響一個人成長，樓主都錯唔哂。

幸福的家庭都是相似的，不幸的家庭各有各的不幸——《安娜·卡列尼娜》

一定個個家庭都有林鄭cy啦
一定個個人屋企都養左個殺人犯
唔識教仔係一件事
有個破碎家庭仲衰 冇左父母其中一方 即有你只係得林鄭 冇左個正常嘅林生
得父母其中一方 你老母有情緒病嘅機會又高左

我冇否定過完整家庭有問題
只不過單親嘅人心理情緒問題多好多
你清楚第一句先係度講啦
定其實你單親出身

大把心理學家都講原生家庭都一個人影響好大
你不如話理心理學家標籤單親細路
根本童年對一個人影響好多
特別係香港咁多working mum working dad 得番一個人個陣
就少左好多愛 少左好多照顧 令到你地性格有缺陷

你睇清楚我第一句先講野啦，
我講緊貼標籤呀。

你有咩資格話人地有問題/有缺陷
你好完美無缺陷？係既唔怕講出黎大家羨慕下你有幾完美！
真係講心理影響單親又好缺席父母又好隔代教養都可以對一個人有唔同影響，人地咩價值觀到唔到你黎批評正常定唔正常？

其實你都幾可悲，蠢到淨係接受到一樣野就當嗰樣野係正常其他唔同既就有問題唔正常，仲當自己好撚醒。

連登太多小朋友，我睇唔過眼先講多兩句，如果睇到既小朋友咁啱喺單親家庭長大，我想同你地講其實你地無問題，亦都唔係咩可恥或者要自卑既事，人係有選擇權去決定自己要選擇啲乜，唔係所有人都要一樣，唔洗理其他無常識既人去標籤你點點點，做自己就得

樓主專識埋d閪人就咪講到單親實有問題啦